Optativas/VFS/practicas/Clase5.Listas.fst
@@ -1,0 +1,73 @@
+module Clase5.Listas
+
+open FStar.List.Tot
+
+val sum_int : list int -> int
+let rec sum_int xs =
+  match xs with
+ | [] -> 0
+ | x::xs' -> x + sum_int xs'
+
+(* Demuestre que sum_int "distribuye" sobre la concatenación de listas. *)
+let rec sum_append (l1 l2 : list int)
+  : Lemma (sum_int (l1 @ l2) == sum_int l1 + sum_int l2)
+  (*
+    l1 = []
+    sum ([] ++ l2) = sum l2 = 0 + sum l2 = sum [] + sum l2
+
+    l1 = x:xs
+    sum x:xs + sum l2 = x + sum xs + sum l2
+    sum (x:xs ++ l2) = sum (x:(xs ++ l2)) = x + sum (xs ++ l2) 
+   *)
+  = match l1 with
+    | [] -> ()
+    | x::xs -> 
+      assert (sum_int l1 + sum_int l2 == x + sum_int xs + sum_int l2);
+      assert (sum_int (l1 @ l2) = sum_int(x::(xs @ l2)));
+      assert (sum_int (l1 @ l2) = x + sum_int (xs @ l2));
+      sum_append xs l2; // H.I (revisar, si se sacan los assert y se pone la HI funciona)
+      ()
+
+
+(* Idem para length, definida en la librería de F*. *)
+let rec len_append (l1 l2 : list int)
+  : Lemma (length (l1 @ l2) == length l1 + length l2)
+  (*
+    l1 = x:xs
+    length (x:xs ++ l2) = length (x::(xs ++ l2)) = 1 + length (xs ++ l2)
+    length x:xs + length l2 = 1 + length xs + length l2 
+   *)
+  = match l1 with
+    | [] -> ()
+    | x::xs -> 
+      assert (length l1 + length l2 == 1 + length xs + length l2);
+      assert (length (l1 @ l2) == length (x::(xs @ l2)));
+      assert (length (l1 @ l2) == 1 + length (xs @ l2));
+      len_append xs l2;
+      ()
+
+let rec snoc (xs : list int) (x : int) : list int =
+  match xs with
+  | [] -> [x]
+  | y::ys -> y :: snoc ys x
+
+(* unit-tests *)
+let _ = assert (snoc [1;2;3] 4 == [1;2;3;4])
+let _ = assert (snoc [1;2;3] 5 == [1;2;3;5])
+
+let rec rev_int (xs : list int) : list int =
+  match xs with
+  | [] -> []
+  | x::xs' -> snoc (rev_int xs') x
+
+let rev_append_int (xs ys : list int)
+  : Lemma (rev_int (xs @ ys) == rev_int ys @ rev_int xs)
+= admit()
+
+let rev_rev (xs : list int)
+  : Lemma (rev_int (rev_int xs) == xs)
+= admit()
+
+let rev_injective (xs ys : list int)
+  : Lemma (requires rev_int xs == rev_int ys) (ensures xs == ys)
+= admit()
